\newpage

\titleformat % design des titres des chapitres
{\chapter}
[display]
{\centering\normalfont\Large\scshape\bfseries}
{\rule[3pt]{0.15\linewidth}{3pt}\quad\chaptertitlename~\thechapter\quad \rule[3pt] {0.15\linewidth}{3pt}}
{0\baselineskip}%espace vertical entre chapitre et nom du chapitre
{\rule{\linewidth}{0.5pt}\break\Huge}
[\vspace{-0.5\baselineskip}\rule{\linewidth}{0.5pt}\vspace{0\baselineskip}]

\let\clearpage\relax% Stop LaTeX from going to a new page; and

\chapter{Conclusion Générale}


DXC Technology dispose de plusieurs départements de différents services, L’un de ses départements est le BizDev (le service financier), qui est responsable de la gestion des appels d’offres, création des équipes et l’affectation des ressources. Ce dernier à déclarer un besoin urgent causé par la mauvaise gestion des effectifs et ressources.
\\\\
L’objectif de notre projet est de développer une application WEB de gestion de masse salariale. L’application vient comme solution aux différents problématiques que rencontre le service financier de DXC Technology lors de la gestion de ces derniers : La saisie manuelle est des informations, l’utilisation excessive des fichiers Excel, le manque de centralisation de l’information.
\\\\
L’application web « VA-TOOL » crée une harmonie entre les équipes en centralisons tout le processus de gestion des ressources en une seul application hébergé dans le cloud et accessible a toute personne de l’environnement DXC.
\\\\
Ce stage de fin d’étude en entreprise était pour moi une fabuleuse occasion pour tester et de mettre en pratique mes compétences et capacités acquises durant notre formation a la faculté de science de Rabat.
\\\\
Concernant le coté technique ce stage m’a permis de découvrir une nouvelle technologie à savoir Power Platform, une technologie conçue pour faciliter et la gestion et le développement d’un projet.
\\\\
Pour ce qui est des perspectives notre projet est dans ces premières phases, il reste alors d’ajouter d’autre acteurs pour clore la boucle, à savoir les équipes RH et Finance.
\\\\
Enfin je remercie encore La faculté de science de Rabat et DXC Technology Maroc pour cette opportunité qui m'a ouvert les portes du monde professionnel et m'a permis d'améliorer mes capacités à tous les niveaux.
